9年前的士司機被警員林偉榮箍頸後離世 陪審團先前裁定司機非法被殺 警員入稟司法覆核尋求推翻裁定 今年10月審理

65歲的士司機陳輝旺2012年因車資及路線問題，與日籍乘客爭執。警方到場調查，及後將的士司機帶上警車，其間司機遭警員箍頸扯高，雙腳凌空，及後證實頸椎移位，留院一個月後不治。死因庭2018年經過十多日研訊，在死者生忌當日，四男一女陪審團以3比2裁定死者非法被殺。

死者遺孀2019年亦入稟高院，循民事途徑向警方索償。該索償案在聆案官席前處理時，遺孀的律師於庭上透露，遺孀現患上癌症，望可盡快了結案件。據悉，警方至今未有承認該民事案的責任。

警員要求推翻死因庭裁定的司法覆核案件，將於2021年10月審理。至於死者遺孀循民事途徑向警方索償的申請，則不會受到影響。

陳輝旺的遺孀早前以原告身份，入稟向被告警務處處長索償，該案2020年9月在聆案官席前作聆訊。法官問就陳的死因庭研訊引發一宗司法覆核案件的情況，原告代表律師透露，該覆核案已排期至2021年10月18日審理，但它不會影響原告的索償申請，因此索償案可以繼續。被告亦確認，本案的責任問題和賠償額方面，都不會有證人供詞。

原告和被告為本索償案準備時，同時進行調解。法官則作出指示，原告和被告於2021年1月29日或之前，向法庭交代調解進度。

留名等睇的士司機變被告
佢老婆被国安法收監

非法被殺，唔係謀殺，都要上訴？

當冇件事

非法被殺 點解唔係用刑事追究?
姐係死因庭冇用?

條狗咁撚多錢
又係遮仔會比?

刑事追究係律政司initiate
咁你明啦

popo: 就算上訴輸咗都係用納稅人既錢，我又唔會少咗人工，點解唔上訴?

死因庭嚟
佢覆核 算上訴？

我唔明佢司法覆核係覆核死因庭個結果定程序？
佢入稟 唔係警隊入稟 點解仲會在職？未jr成功都當之前有效
殺人犯都可以執法 香港真係逃犯天堂